劉美娟出書講藝人 爆張栢芝甚少向囝囝講霆鋒

【星島日報報道】劉美娟為新書《擁有失去》舉行發佈會，老公張祟德、好友歐陽震華（Bobby）和蔡瀚億現身支持。書中紀錄11位圈中好友包括歐陽震華（Bobby）、毛舜筠、蔡瀚億、張栢芝等的成長故事。劉美娟表示構思新書多年，主因是她在電台做節目時，有機會和不少藝人朋友做訪問，提及童年及家庭等成長背景，覺得友人的故事有啟發性，所以決定將故事化為文字。

劉美娟指Bobby現在集萬千寵愛，卻有個孤獨的童年，對方的成功可以鼓勵年青人。Bobby笑指以他的年紀，當然經歷過高低起跌，認為時下的年青人比以前少了一份情，比較現實，「現在是商業社會，現實是無可厚非，但如果大家都無情、無內心，就只是得軀殼。」

提到張栢芝是逆景自強的單親媽媽，劉美娟認為對方為了家庭甚麼事都可以放棄，正如她放棄事業，專心陪兩位兒子成長，「栢芝好叻，她以前連八達通都不懂得用，由無司機、無工人、無保鑣，再重新學習所有事，她有個不愉快的童年，所以不希望兩個仔都不開心。」在書中劉美娟提及栢芝是女超人，為兒子移居新加坡，搵學校搵屋都親力親為，栢芝自認不是完美母親，都會發脾氣，不過大仔Lucas愈大愈懂事，當媽媽工作回家很累，Lucas會主動按摩，即使栢芝叫不用做也不停手，更說這是做兒子的責任。栢芝亦不會說太多謝霆鋒的事，覺得行動比說話重要，囝囝將來一定有機會了解父母為何分開，深信只要給孩子們單純的愛，就不會輕易被誤導或蒙蔽。

爆其他人私隱圈錢

再一次證明耶撚耶西都是仆街

正常啦 講都講老豆點會講謝檸檬

內容實有d 誇張

講毛毛曾經自殺
係唔係都好, 始終係別人既過去
題材點解唔寫自己

一人做事一人當

如果佢筆下個堆當事人係問過同意既 咁我覺得ok

圈你老母
掠水

希哥

幾時同小欣姐一齊做爆足一周

人哋家事關你咩事
離咗婚，少同個仔講老豆，有咩咁出奇

好撚賤
根本係八婆出書

不過大仔Lucas愈大愈懂事，當媽媽工作回家很累，Lucas會主動按摩，即使栢芝叫不用做也不停手，更說這是做兒子的責任

係神既安排 佢唔滿意

撈亂佢同劉美君

關妳撚事咩八婆

呢兩公婆係咪死左個女講足幾十年都未完果對？自己講到厭就爆埋人家事？

不如問點解佢會知道人地既家事，同做乜爆人地家事好過

仔仔識食

我都係
好彩睇一睇相

點解唔用得圈錢
死法西斯狗

呢d 野真係有遺傳

正如她放棄事業，專心陪兩位兒子成長，「栢芝好叻，她以前連八達通都不懂得用，由無司機、無工人、無保鑣，再重新學習所有事，她有個不愉快的童年，所以不希望兩個仔都不開心。」在書中劉美娟提及栢芝是女超人，為兒子移居新加坡，搵學校搵屋都親力親為，栢芝自認不是完美母親，都會發脾氣，不過大仔Lucas愈大愈懂事，當媽媽工作回家很累

我係張柏芝就告9佢